侵爺為救美國牧師 征雙倍鋼鋁關稅 土耳其里拉狂瀉19%

川普祭出鋼鋁重稅 土耳其里拉狂瀉19%
張子清
中央廣播電台1 小時前

因為來自美國的經濟壓力與國內經濟疲弱，土耳其貨幣里拉(lira)過去數週持續重貶，然而在美國總統川普(Donald Trump)於美東時間10日宣布對對土國進口的鋼鐵和鋁製產品課徵高額關稅後，里拉再重貶19%。

法新社報導，在台灣時間今天(10日)晚間9時35分，里拉兌美元狂瀉19%，來到6.6里拉兌1美元，並且在幾分鐘前，里拉兌美元才剛掉到歷來最低點，6.87里拉兌1美元，跟之前的匯價相比，重貶23.9%。

美土兩國關係因為敘利亞政策上的歧見，以及土耳其關押美國牧師布朗森(Andrew Brunson)而持續惡化，兩國貿易爭端的擴大，導致里拉持續重貶。

美國牧師布朗森過去曾在愛琴海城市伊茲米爾(Izmir)主持一座新教教堂，但於2016年10月遭拘捕，他被控支持2年前意圖推翻艾爾段的失敗政變，並被加諸與恐怖主義有關的罪名，在遭拘押近兩年後，於7月25日被改為居家軟禁。

美國認為布朗森沒有涉及不法的證據，要求土國當局釋放布朗森，但是在未獲得安卡拉當局的善意回應後，對土國司法部長莒內(Abdulhamit Gul)、內政部長索魯(Suleyman Soylu)採取制裁，指責他們涉及布朗森的被捕與監禁。

土耳其總統艾爾段(Recep Tayyip Erdogan)這個月4日表示，他下令當局凍結美國「司法與內政」部長在土耳其的資產，以回應華府制裁土國部長的行為。

另外，除了與美國交惡引發投資人擔憂外，土國的經濟與貨幣政策也使投資人感到不安。

艾爾段在贏得6月24日的大選後，權力擴大，可是在就任後不久，隨即任命自己的女婿阿爾巴拉克(Berat Albayrak)出任財政部長，加上艾爾段本人經常聲稱升息是「萬惡之首」，市場擔心他將會降息，並且艾爾段曾表示選後要對貨幣政策進行更大規模的控制以提振經濟，使得里拉一路狂跌。

國力唔夠就唔好學人挑機啦

學人痴埋中共果度 一野就開火雞波

征你老母！「徵」稅呀！中國人請學好中文，掃除文盲！

支持中國製造2025 大灣區發展🇨🇳

制裁加關稅已經打爆土耳其，希望某贏国引以為戒

上帝之劍

挑美國機？ 都青山精神病黎

土耳其總統艾爾段(Recep Tayyip Erdogan)這個月4日表示，他下令當局凍結美國「司法與內政」部長在土耳其的資產，以回應華府制裁土國部長的行為。

唔知兩位係土耳其有無一蚊美金資產?

治完蛔蟲
到蝗蟲

侵侵打擊範圍好似太大。

美國人殺火雞係最出色嘅

係北約咁仆街忍火雞咁耐

侵侵不如你唔好出口同唔好入口啦

因為要佢守住黑海艦隊出海口

搞港匯都到埋弱方保證

搞到

侵侵眼中除咗自己 其他全部敵人

土耳其伊朗打埋呢兩個 就得番支那

土耳其呢啲垃圾國家執撚柒左佢先算啦

某國剩係識口交，睇下美國，話亮劍就真係一出見血

希望贏國可以攬實土耳其

希望對伊朗會輕手d
否則中東亂局就永無止境

有689 777 加埋大灣區
遲早到香港

經濟手段有用 做咩要出兵打

最怕又係伊拉克翻版
打完又要d軍隊留低執手尾
防範什葉派做反變恐怖組織打鳩全世界
係搞都唔好搞世俗派開明派個d
伊朗在世俗化時期好開明繁榮文明

最多叫以色列去炸
根本火雞伊朗就唔係侵既目標
Ko伊朗 佢只係布殊2.0
Ko中國 佢先係千古聖人

痴埋俄仔同伊朗度聽仆街啦

其實侵講左可以同伊朗總統傾不過波斯佬唔理，侵目的係唔準你賣黑市油比大陸

我支持世界警察

呢個世界就係靠實力話事

瑪兒識咁多野

俄佬都仲打緊wo。俄鋁個制裁未完㗎。再係咁落去會破產

長遠目標係聯俄制中

無乜可能，應該一個打柒咁多個

on9土耳其

咁就真心勁到爆

侵侵唔需要打伊朗，要佢亂就得。之後由以色列收佢皮

yes

有俄佬睇場 撚夠膽咩

Sick Man of Europe

土耳其唔會驚你啦 你估中國咩

垃圾國家學人挑機
人地玩通漲都玩撚死你

又一個國家自殺

你知唔知乜叫跌四成？

Trump's tweet and the White House comment came after Turkish President Recep Tayyip Erdogan asked citizens to convert their dollars and other foreign currencies as well as gold holdings to local lira.

on9仔, 睇下你d國民有幾團結

同俄羅斯friend番咪唔駛

佢同俄羅斯做朋友真係西方大國既大刺，今鋪唔玩謝你都唔得

侵侵教仔
而家冇國家敢出聲

回教都信耶穌係處女所生

火雞類強國人會唔會將d美貨戰機往死裏砸

公開叫左火雞佬放人 唔放就制裁
佢又犯左支那一樣既錯 當侵9up

土耳其啲垃圾國家 仲要走去親俄 做回狗
忘撚哂本 無左美國支持 佢地連屎水都唔係

一於轉哂大陸機

抵死
開口支持用人仔結算石油呀拿
排隊自殺啦

九成半地方係亞洲但話自己係歐洲

岩啦，拉條埃爾多安落台，條仆街將伊斯蘭教世俗化嘅典範土耳其變返伊斯蘭化

擺明係當住支共面打仔架喇
不過侵侵已經比哂機會火雞歸邊
咁都可以錯過機會 係都要同美國撐到行既
就真係抵9佢死啦 今獲連左膠都救佢唔到
侵侵用救牧師為題 隻牌太靚

搞到我唔敢再去土耳其，正仆街

伊斯蘭化仲想入歐盟

依家同俄佬FD左，咪唔洗靠佢守門口

條友唔記得左邊個先係主人
咁多年黎 土耳其都係靠美國放水先有錢搵
傻的嗎走去話用人民幣結算
今次侵侵當住全世界打仔 都冇人敢出一句聲

之前土耳其有兵變
想拉佢落台，可惜失敗
依家土耳其都同獨裁無分別

一帶一路必經之路，伊堡

殺隻雞畀馬騮睇

好期待人仔。

1000蚊去唔去到土耳其叫火雞？

實有鄰國份，2000億美元貨品，25percentage 關税，到時人民幣便大量泛值！

區區一個小美國
全世界咁多國家
就唔信冇美國會仆街
中國亮劍啦

一定難打過伊拉克
伊朗高原多高山多

等d原教旨伊斯蘭撚受下教訓都好

侵侵真係商人本色, 唔同你吹水, 直接玩經濟戰迫你就範

打火雞是警告其他國家不要傾向支那
打伊朗是夾高油價及斷中國石油主要供應
全是針對支國

美國本土石油可自給自足，冇影響

美帝打完呀富汗，研發左好多應對山洞既導彈

打火雞完全係一面倒
火雞冇野可以反擊

中你老母國人啊
死五毛block撚左你好耐喇
係到扮

伊朗已經亂緊啦...
變返世俗化不遠了

侵侵真係做到雖遠必諸

話比贏國聽咩先係雖遠必誅

好彩仲係港元仲係同美元掛勾,侵仔重手郁支那嗰陣唔使死得咁慘

美金先係最強武器

北約內戰 g持

收稅王